---
layout: ../layouts/ArticleLayout.astro
title: "Partenariats"
author: "Rémi Angot"
date: "4 janvier 2024"
description : "Partenariats avec Coopmaths"
---

import { Image } from 'astro:assets'
import logo_forge from "../images/logo_forge.png"
import logo_drane from "../images/logo_drane.png"
import logo_dne from "../images/logo_dne.png"
import logo_capytale from "../images/logo_capytale.png"
import logo_apmep from "../images/logo_apmep.png"
import logo_sesamath from "../images/logo_sesamath.png"
import logo_prix_sh from "../images/logo_prix_sh.svg"
import logo_mathlive from "../images/logo_mathlive.jpeg"
import logo_auvergne from "../images/logo_auvergne_rhone_alpes.png"
import logo_prof_college from "../images/logo_prof_college.png"

# Partenariats

Le code source de MathALÉA comme celui de ce site ou de nos différents projets est hébergé sur la Forge des communs numériques.

<a href="https://forge.apps.education.fr" target="_blank"><Image src={logo_forge} alt="Forge des communs numériques"/></a>

La Direction du numérique pour l'éducation du ministère de l'Éducation nationale apporte un soutien régulier au projet MathALÉA par la mise à disposition de la forge des communs numériques, par l'organisation d'évènements comme les **Journées du Libre Éducatif**, par sa communication autour du projet et par la valorisation individuelle d'enseignants qui contribuent à MathALÉA..

<Image src={logo_dne} alt="DNE" width="300" class="mx-auto"/>

Depuis la rentrée 2022, la DRANE de la Région académique de l'Occitanie a chargé de mission un enseignant pour l'intégration de MathALÉA dans Capytale et le suivi du développement du moteur.

<Image src={logo_drane} alt="DRANE" width="300" class="mx-auto"/>

En 2024, la Région Académique Auvergne-Rhône-Alpes a soutenu un développeur de MathALÉA dans le cadre de son soutien du développement des logiciels libres.

<Image src={logo_auvergne} alt="DRANE Auvergne Rhône-Alpes"  width="300" class="mx-auto" />


Avec le soutien de ses développeurs et la DANE de Paris, nous avons intégré MathALÉA dans Capytale. Ainsi, nous pouvons proposer des activités et récupérer les scores des élèves avec une gestion institutionnelle des données personnelles et une authentification unique par le biais des ENT.

<a href="https://capytale2.ac-paris.fr" target="_blank"><Image src={logo_capytale} alt="Capytale" class="mx-auto" width="300"/></a>

L'APMEP, Association des Professeurs de Mathématiques de l'Enseignement Public, est un partenaire historique de MathALÉA. En plus de nourrir la réflexion des contributeurs par les différentes brochures qu'elle publie et par les séminaires qu'elle organise, l'APMEP nous a permis d'utiliser ses retranscriptions et ses corrections d'annales d'examens.

<a href="https://www.apmep.fr" width="300" target="_blank"><Image src={logo_apmep} alt="APMEP" class="mx-auto"/></a>

Sésamath est l'association pionnière dans la création de ressources éducatives sous licence libre en France. En plus de nous avoir initié cette culture du libre, elle nous a apporté un soutien technique déterminant pour nous aider à améliorer la qualité du code de MathALÉA et donc sa pérennité. MathALÉA est un projet associé à Sésamath depuis 2020.

<a href="https://www.sesamath.net" target="_blank"><Image src={logo_sesamath} alt="Sésamath" class="mx-auto"/></a>

En 2023, MathALÉA a reçu le prix Serge Hocquenghem de l'association AID-CREEM.

<a href="http://www.psh.aid-creem.org/" target="_blank"><Image src={logo_prix_sh} width="300" alt="Prix Serge Hocquenghem" class="mx-auto"/></a>

Pour les exercices interactifs, nous nous appuyons sur <a href="https://cortexjs.io/mathlive/" target="_blank">MATHLIVE.io</a> qui permet la saisie des symboles mathématiques et leur interprétation au travers d'un moteur de calcul formel. Nous remercions Arno Gourdol pour ce développement et pour son soutien technique.

<a href="https://cortexjs.io/mathlive/" target="_blank"><Image src={logo_mathlive} width="300" alt="Mathlive.io" class="mx-auto"/></a>

Pour le code LaTeX, nous utilisons de plus en plus les excellents packages [ProfCollege](https://www.ctan.org/pkg/profcollege) et [ProfMaquette](https://ctan.org/pkg/profmaquette) développés par Christophe Poulain.

<a href="https://www.ctan.org/pkg/profcollege" target="_blank"><Image src={logo_prof_college} alt="Prof Collège" width="300" class="mx-auto"/></a>

Enfin, ce site existe grâce à toutes les personnes de part le monde qui partagent des ressources libres sur Internet. Toutes les technologies que nous utilisons ici (HTML, CSS, JavaScript, LaTeX, TypeScript, Svelte, MathLive.io, Astro, TailwindCSS, Vite, ...) sont libres et nous permettent de créer des outils web modernes et performants. Merci à toutes ces personnes qui partagent des programmes et des tutoriels libres sur Internet.

<div class="mt-32"/>






